# 基本初等函数的导数

## 常数函数

$$\begin{align*}
f(x)  = C && C \in R
\end{align*}$$

证明：

$$\begin{align*}
f'(x) &= \lim\limits_{\Delta x \to 0}{\frac{\Delta y}{\Delta x}} \\
&= \lim\limits_{\Delta x \to 0}{\frac{C - C}{\Delta x}} \\
&= 0
\end{align*}$$

## 幂函数

$$\begin{align*}
    f(x) = x^\mu && x \in R (或者 x \in R^+), \mu \in C
\end{align*}$$

证明：

$$\begin{align*}
    f'(x) &= \lim\limits_{\Delta x \to 0}{\frac{\Delta y}{\Delta x}} \\
    &= \lim\limits_{\Delta x \to 0}{\frac{(x + \Delta x)^\mu - x^\mu}{\Delta x}} \\
    &= \lim\limits_{\Delta x \to 0}{\frac{\sum\limits_{i=0}^{\mu}{C_{\mu}^{i}x^{\mu - i}\Delta x^i} - x^\mu}{\Delta x}} \\
    &= \lim\limits_{\Delta x \to 0}{\frac{\sum\limits_{i=1}^{\mu}{C_{\mu}^{i}x^{\mu - i}\Delta x^i}}{\Delta x}} \\
    &= \lim\limits_{\Delta x \to 0}{\sum\limits_{i=1}^{\mu}{C_{\mu}^{i}x^{\mu - i}\Delta x^{i-1}}} \\
    &= x^{\mu - 1} + \lim\limits_{\Delta x \to 0}{\sum\limits_{i=2}^{\mu}{C_{\mu}^{i}x^{\mu - i}\Delta x^{i-1}}} && \text{这一步是提取出了第一项} \\
    &= x^{\mu - 1}
\end{align*}$$

## 对数函数

$$\begin{align*}
    f(x) = \log_{a}{x} && x > 0, a > 0 \cap a \neq 1
\end{align*}$$

证明：

$$\begin{align*}
    f'(x) &= \lim\limits_{\Delta x \to 0}{\frac{\Delta y}{\Delta x}} \\
    &= \lim\limits_{\Delta x \to 0}{\frac{\log_{a}{(x + \Delta x)} - \log_{a}{x}}{\Delta x}} \\
    &= \lim\limits_{\Delta x \to 0}{\frac{\log_{a}{(1 + \frac{\Delta x}{x})}}{\Delta x}} \\
    &= \lim\limits_{\Delta x \to 0}{\log_{a}{(1 + \frac{\Delta x}{x})} ^ {\frac{x}{\Delta x}}} \times \frac{1}{x} \\
    &= \log_{a}{\lim\limits_{\Delta x \to 0}{(1 + \frac{\Delta x}{x})} ^ {\frac{x}{\Delta x}}} \times \frac{1}{x} \\
    &= \log_{a}e \times \frac{1}{x} && \because \lim\limits_{x \to 0}{(1 + x) ^ {\frac{1}{x}}} = e \\
    &= \frac{1}{x \ln a} && \because \log_{a}{e} \times \log_{e}{a} = 1
\end{align*}$$

## 指数函数

$$\begin{align*}
    f(x) = a^x && a \in R \cup a \neq 1 (或者a \in R^+ \cup a \neq 1), x \in R
\end{align*}$$

证明：

$$\begin{align*}
    &\because && \log_{a}{f(x)} = \log_{a}{a^x} = x && \text{等式两边同时取对数} \\
    &\therefore && \frac{1}{f(x) \times \ln{a}} \times f'(x) = 1 && \text{等式两边都求导，左边应用复合函数求导公式} \\
    &\therefore && f'(x) = f(x) \times \ln{a} = a^{x} \ln{a}
\end{align*}$$

下面证明复合函数求导公式：

$$\begin{align*}
    &\because && \frac{dy}{dx} = \frac{dy}{du} \times \frac{du}{dx} \\
    &\therefore && \frac{d[{log_{a}{f(x)}}]}{dx} = \frac{d[log_{a}{f(x)}]}{d[f(x)]} \times \frac{d[f(x)]}{dx} = \frac{1}{f(x) \times \ln{a}} \times f'(x)
\end{align*}$$

## 三角函数

### 正弦

$$\begin{align*}
    f(x) = sinx && x\in R
\end{align*}$$

证明：

$$\begin{align*}
    f'(x) &= \lim\limits_{\Delta x \to 0}{\frac{\Delta y}{\Delta x}} \\
    &= \lim\limits_{\Delta x \to 0}{\frac{\sin(x + \Delta x) - \sin(x)}{\Delta x}} \\
    &= \lim\limits_{\Delta x \to 0}{\frac{\sin{x}\cos{\Delta x} + \cos{x}\sin{\Delta x} - \sin{x}}{\Delta x}} \\
    &= \cos{x} \times \lim\limits_{\Delta x \to 0}{\frac{\sin{\Delta x}}{\Delta x}} && \because \sin{x} \times \lim\limits_{\Delta \to x}{\cos{\Delta x}} - sinx = 0  \\
    &= \cos{x} && \because sinx \backsim x
\end{align*}$$

下面证明$sinx \backsim x$：
